## 1. 일차결합과 생성

- 일차결합 linear combination : $`(a_1, ...) = a_1(1,0,...)+...`$
  - 벡터의 합과 실수배를 사용하여 벡터공간을 표현
- 생성 : n개의 벡터의 일차결합으로 $`\mathbb{R}^n`$의 모든 벡터를 나타낼 수 있으면
  - $`\mathbb{R}^n=span(e_1, ..., e_n)`$

## 2. 일차 독립

- 일차종속 linearly dependent : 벡터들의 집합에서 한 벡터가 다른 벡터들의 일차결합으로 표현될 수 있을 때,
- 일차독립 linearly independent : 일차종속이 아닌 경우
- 정리 4.1 : 다음 두 명제는 동치이다
  - 벡터 $`v_1 ~ v_n`$은 일차독립이다.
  - $`a_1v_1 + ... + a_nv_n=0`$이면 $`a_1=a_2=...=a_n=0`$이다.

## 3. 기저

- 기저 basis : 어떤 벡터공간 v의 벡터들이 일차독립이면서 v전체를 생성하면
  - 군더더기 없이 벡터의 합과 실수배로 벡터공간 전체를 만들어낼 수 있는 벡터들의 집합
- 벡터공간의 기저를 선택하는 방법은 무한히 많지만,
- 그 기저의 원소의 갯수는 항상 일정하다.
- 정리4.2 : $`\beta = {v_1, ... , v_n}`$가 v의 기저, $`S={w_1, ..., w_k}`$가 일차독립인 벡터들의 집합, $`k<=n`$
- 벡터공간의 차원 : 기저의 원소의 갯수, dim V

## 4. 직교 기저

- 필요에 따라 적절한 기저를 선택하여 사용할 수 있다.
- 직교 기저 orthogonal basis : 서로 다른 어느 두 벡터의 내적도 0이 될 때
- 정규 직교 기저 orthonormal basis : 모든 벡터들의 놈이 1일 때
- 표준기저 standard basis : $`\mathbb{R}^n의 기저 {(1,...,0),...,(0,...,1)}`$
- 정사영 orthogonal projection
- 일반적으로 모든 유한차원 내적공간에는 정규직교기저가 항상 존재한다.
- 내적공간에서 정규직교기저 찾기 알고리즘 : 그람-슈미트 직교화 과정 orthogonalization

## 5. 벡터의 성분 표현

- 좌표벡터 coordinate vector 또는 B-표현 B-representation :
  벡터공간의 기저 $`v_1, ..., v_n`$에 대해
  벡터v가$`v=a_1v_1+...+a_nv_n`$으로 표현될 때
  $`(a_1, ..., a_n)`$
- 직교기저가 유용한 이유는 좌표벡터를 구하기 쉬워서이다.
- 좌표 벡터를 생각할 때는 기저를 보통의 집합이 아닌 순서있는 집합으로 생각한다.

## 6. 푸리에 급수
